{
    "question": "Rumus suku ke-n dari barisan 2,4,8,16 adalah ?dengan caranya ya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kelas : IX SMP<br>mapel : matematika<br>kategori : baris dan deret<br>kata kunci : baris geometri<br><br>kode : 9.2.6 [matematika SMP kelas 9 Bab 6 baris dan deret]<br><br>Pembahasan:<br><br>soal :<br>Rumus suku ke-n dari barisan bilangan 2,4,8,16,...<br>adalah...........<br><br>diketahui:<br>suku pertama (a) = 2<br>rasio (r) = suku kedua / suku pertama<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2<br><br>rumus umum suku ke-n barisan geometri<br>Un = a.r^(n-1)<br>Un = 2.2^(n-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.2^n.2^(-1)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2^n<br><br>keterangan tanda:<br>^ = pangkat<br><br><br><br><br>selamat belajar<br>salam indonesia cerdas<br><span>bana</span><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-berbentuk-lingkaran-ketika-berputar-100-kali-benda-896",
            "question": "Sebuah benda berbentuk lingkaran. Ketika berputar 100 kali, benda tersebut dapat menempuh jarak 176 cm. Hitunglah : a. Diameter benda dengan pi=3,14 b. Luas permukaan benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K = \u03c0d<br>176 = 100K<br>176 = 100(3,14d)<br>176 = 314d<br>d = 176/314 = 0,56<br><br>r = 1/2 d = 0.28<br><br>L = \u03c0r\u00b2<br><br>= 3,14(0.28)\u00b2<br>=3,14 x 0,0784<br>=0,246176<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibantu-ya-2-jika-x-adalah-bilangan-asli-tentukanlah-himpunan-361",
            "question": "Dibantu ya\u00a0    2. Jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut.\u00a0:\r\na) 6x + 5 = 26 \u2013 x\u00a0\r\nb) 2 \u2013 4x = 3\u00a0\r\nc) x \u2013 12 = 2x + 36\r\n\u00a0d) -5x \u2013 4x + 10 = 1\u00a0\r\ne) 2 +\u00a04x = 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sistem persamaan linear</strong> satu variabel adalah persamaan yang hanya memiliki satu variabel yang berpangkat satu. Bentuk umumnya ax + b = c dengan a, b, c adalah bilangan bulat, a \u2260 0 dan x adalah variabel.\n</p><br><h3>Pembahasan\n</h3><br><p><strong>a) 6x + 5 = 26 \u2013 x </strong>-----&gt; kedua ruas ditambah x\n</p><p>6x + 5 + x = 26 \u2013 x + x \u00a0</p><p>7x + 5 = 26 -------------&gt; kedua ruas dikurang 5\n</p><p>7x + 5 \u2013 5 = 26 \u2013 5\n</p><p>7x = 21 ------------------&gt; kedua ruas dibagi 7\n</p><p>7x : 7 = 21 : 7\n</p><p>x = 3\n</p><p>HP = {3}\n</p><br><p><strong>b) 2 \u2013 4x = 3</strong> ------------&gt; kedua ruas dikurang 2\n</p><p>2 \u2013 4x \u2013 2 = 3 \u2013 2\n</p><p>\u20134x = 1 -------------------&gt; kedua ruas bagi (\u20134)\n</p><p>\u20134x : \u20134 = 1 : \u20134 \u00a0</p><p>x = \u2013\u00bc \u00a0</p><p>HP = {\u2013\u00bc}\n</p><br><p><strong>c) x \u2013 12 = 2x + 36</strong> -----&gt; kedua ruas dikurang 2x\n</p><p>x \u2013 12 \u2013 2x = 2x + 36 \u2013 2x\n</p><p>\u2013x \u2013 12 = 36 -------------&gt; kedua ruas ditambah 12\n</p><p>\u2013x \u2013 12 + 12 = 36 + 12\n</p><p>\u2013x = 48 --------------------&gt; kedua ruas kali (\u20131)\n</p><p>\u2013x . (\u20131) = 48 . (\u20131)\n</p><p>x = \u201348 \u00a0</p><p>HP = {\u201348}\n</p><br><p><strong>d) \u20135x \u2013 4x + 10 = 1 </strong> \u00a0</p><p>\u20139x + 10 = 1 --------------&gt; kedua ruas dikurang 10\n</p><p>\u20139x + 10 \u2013 10 = 1 \u2013 10\n</p><p>\u20139x = \u20139 --------------------&gt; kedua ruas dibagi (\u20139)\n</p><p>\u20139x : (\u20139) = \u20139 : (\u20139)\n</p><p>x = 1\n</p><p>HP = {1}\n</p><br><p><strong>e) 2 + 4x = 5</strong> ---------------&gt; kedua ruas dikurang 2\n</p><p>2 + 4x \u2013 2 = 5 \u2013 2\n</p><p>4x = 3 ------------------------&gt; kedua ruas bagi 4\n</p><p>4x : 4 = 3 : 4\n</p><p>x = \u00be \u00a0</p><p>HP = {\u00be}\n</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0</h3><br><p>Contoh soal tentang sistem persamaan linear dua variabel\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1184793\n</p><br><p>--------------------------------------------------\n</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0\n</h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 7\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan dan pertidaksamaan satu Variabel\n</p><p><strong>Kode</strong> : 7.2.6\n</p><br><p><strong>Kata Kunci </strong>: Sistem Persamaan Linear</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-981",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x = 1/2 akar3<br>2 sinx cosx = 1/2 akar 3<br>sinx cos x = 1/4 akar 3<br><br>Coba 30\u00a0<br><br>sin 30 cos 30 = \u00a0setengah * setengah akar 3 \u00a0(Ya)<br>sin 60 cos 60 \u00a0= setengah akar 3 * setengah (Ya)<br>sin 210 cos 210 = Ya<br><br><br>Jadi x = {30, 60, 210 }<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pagar-tanaman-di-halaman-pak-roni-tingginya-98-cmpak-roni-memang-207",
            "question": "pagar tanaman di halaman pak roni tingginya 98 cm.pak roni memangkas pagar tersebut sehingga tingginya berkurang 2 dm.setelah se bulan,tinggi pagar tanaman tersebut bertambah 90mm.tinggi pagar tanaman di halaman pak roni sekarang berapa cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "98 cm = 98 cm<br>2 dm = 20 cm<br>90 mm = 9 cm<br>so, (98-20) + 8<br><br>Bener kan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span></span>tinggi=98 cm<br>dipangkas=2dm <u></u>dikali 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =20 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  98cm - 20 cm=78 cm<br>bertambah 1 bulan=90 mm/10 =9 cm<br>jadi,78+9=87 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-hamid-menjual-sepeda-motor-seharga-rp-1080000000-dengan-911",
            "question": "Pak hamid menjual sepeda motor seharga RP 10.800.000,00 .    dengan kerugian 10%.harga pembelian motor pak hamid adalah.....?????\r\n\r\nMOHON DI JAWAB YHA TEMAN,JANGAN LUPA PAKAI CARA YHA......\r\nAKU TUNGGUUUUUUUU......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.800.000=90%<br>Kita cari 10%nya<br>Berarti\u00a0<br>10.800.000:90=1.200.000<br>berarti 10% nya adalah 1.200.000<br>Harga pembelian motornya adalah 1.200.000 x 10 = 12.000.000<br>Maaf kalo caranya gajelas gitu._.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-translasi-dari-titik-63-ke-titik-15-237",
            "question": "Komponen translasi dari titik (6,3) ke titik (-1,5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x&#039; = x + a<br>y&#039; = y + b<br><br>-1\u00a0 = 6 + a<br>a\u00a0 = -1 - 6<br>a = - 7<br><br>5 = 3 + b<br>b = 5 - 3<br>b = 2<br><br>komponen translasi (-7, 2)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rio-menyimpan-uangnya-di-bank-pada-awal-januari-2011-sebesar-350",
            "question": "Pak Rio menyimpan uangnya di bank pada awal Januari 2011 sebesar RP.4.000.000. Pada akhir bulan Desember 2011 Pak Rio mengambil uangnya yg sudah berjumlah RP.4.800.000 . Selama setahun tersebut persentase bunga yg di berikan bank sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tab awal = 4.000.000<br><br>4.800.000 - 4.000.000 = 800.000<br>Bunga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 800.000<br>4.000.000 x 1 x P<u></u><u></u>/100 = 800.000<br>40.000P = 800.000<br>P = 800.000 : 40.000<br>P = 20<br>Besar % bunga 20%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chandra-menabungkan-uangnya-selama-8-bulan-dengan-suku-bun-606",
            "question": "Chandra\u00a0menabungkan\u00a0uangnya selama\u00a08\u00a0bulan\u00a0dengan\u00a0suku\u00a0bunga\u00a018%\u00a0setahun.\u00a0Apabila\u00a0besar\u00a0tabungan\u00a0Chandra\u00a0Rp.\u00a05.000.000\u00a0berapa\u00a0besar\u00a0bunga\u00a0nya\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar tabungan<br>= [tex] \\frac{n}{12} [/tex] x i x besar tabungan<br>= [tex] \\frac{8}{12} [/tex]\u00a0x\u00a0<u></u>[tex] \\frac{18}{100} [/tex] x5.000.000<br>=720000000/1200<br>=600.000<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-17-3-m-8-adalah-782",
            "question": "Hasil dari 17 \u2212 (3 m (\u22128)) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17 - (3m(-8)) =<br>17 - (-24m) =<br>17 + 24m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-dermawan-berbelanja-di-bebeapa-koperasi-yang-berbeda-drm-666",
            "question": "seorang dermawan berbelanja di bebeapa koperasi yang berbeda. drmawan tersebut masuk ke toko 1 memberi uang pada \u00a0pengemis Rp 500. kemudian ia membelanjakan setengah dari seluruh uang sisanya. saat ia keluar dari toko ,ia memberi uang pada penjaga toko Rp1000.dermawan melalukan hal tersebut terhadap toko-toko yang ia kunjungi .setelah dermawan tersebut memberi uang Rp 1000 pada toko ke-6,uangnya habis.berapa uang yang dibawa dermawan mula-mula saat ia akan masuk ke toko ke- 1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui: uang yang di berikan dermawan kepada pengemis= Rp.500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 uang yang di berikan kepada setiap penjaga toko=Rp.1000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0uang yang di belanjakan= 1/2 dari uang yang dibawa dermawan<br>diatanya:uang yang di bawa dermawan keseluruhan?<br>jawab:<br>jumlah yang diberikan dermawan pada pengemis dan penjaga toko<br>=500+((1000 x 6)-1000)<br>=500+(6000-1000)<br>\u00a0=5500<br>karena uang yang di belanjakan 1/2 dari yang di bawa maka,<br>jumlah yang diberikan dermawan pada pengemis dan penjaga toko x 2=5500 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =Rp.11000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}